\chapter{Organisation}

Nous avons utilisé le système de versionnement \texttt{git},
afin de maintenir tous les espaces de travail synchronisés et cohérent par
rapport à l'avancement du projet. La politique de développement est restée la
même que pour les autres projets (petites itérations, beaucoup de
communication), et nous avons conservé l'infrastructure qui fonctionne le mieux:
\begin{itemize}
	\item Compte sur un service Web qui héberge le dépôt principal (Bitbucket)
	\item Propre serveur \texttt{XMPP} (\texttt{prosody} sous debian), avec nos
        certificats \texttt{SSL}
\end{itemize}

Nous avons commencé par une séance de design de 2 heures, où nous avons identifié
l'architecture qui nous semblait désirable. Volontairement ces
séances laissent le plus de détails possibles non définis, afin de nous donner un
maximum d'adaptabilité.

Ensuite nous avons suivi un modèle \textit{fork join} de répartition des tâches, afin que
le travail soit réparti équitablement et effectué en continu. Ce type de méthode
ne permet pas d'éliminer totalement les \textit{bottlenecks}, mais permet une certaine
souplesse en se concentrant d'abord sur les tâches se situant sur le chemin
critique, afin d'utiliser au maximum la réserve de temps que représentent celles
qui n'y sont pas.
